Die Arbeitswelt ist in stetigem Wandel. Im Zuge der Digitalisierung verändern
sich auch Jobprofile immer schneller. Selbst wenn Du heute alle Skills für deinen
Job mitbringst, ist das Lernen für dich noch nicht vorbei. Schließlich willst Du
den Anschluss nicht verlieren und deine Skills ausbauen. Heutzutage reicht es
nicht mehr aus, einen Abschluss – egal ob Ausbildung oder Studium – zu
erwerben und sich dann im Job zurückzulehnen.  
Wenn Du auch in Zukunft gute Chancen auf einen Job haben willst, kommst Du am
Thema Weiterbildung nicht vorbei.

### Alte Strukturen im neuen Zeitalter
Allmählich verstehen das auch Arbeitgeber. Große Konzerne bemühen sich, ihr
hauseigenes Weiterbildungsprogramm auszubauen und zu digitalisieren. Das ist aber
leider nicht überall der Fall. Viele Arbeitgeber halten an alten Strukturen fest,
setzen bestimmte Abschlüsse für höhere Positionen in ihrer Firma voraus und
unterstützen dich nicht auf deinem Weg, dich weiterzuentwickeln. Dabei ist das
unumgänglich, wenn Du im Beruf vorankommen willst und vor allem, wenn Du mit der
rasanten Entwicklung auf dem Arbeitsmarkt Schritt halten willst. Wenn die
Weiterbildungsprogramme deines Unternehmens unattraktiv sind und viel Aufwand mit
sich bringen, verlierst Du natürlich mehr und mehr das Interesse daran, deine
Fähigkeiten auszubauen. Aber je länger Du es aufschiebst, desto schwieriger wird
es, eine Stelle zu finden, in der Du tatsächlich gefördert wirst.

### Dein Recht auf Weiterbildung
Dabei musst Du dich nicht ausschließlich auf das Angebot in deinem Unternehmen
verlassen. In Deutschland hast Du ein Recht auf Weiterbildung und solltest davon
auch Gebrauch machen. Derzeit werden viele Online Möglichkeiten zur selbstständigen
Weiterbildung entwickelt. Sie können dir als Sprungbrett dienen, um dich auf dem
Arbeitsmarkt up-to-date zu halten und gute Chancen bei der nächsten Bewerbung zu
haben. Es ist aber einerseits zeitintensiv, dich eigenständig weiterzubilden,
andererseits musst Du so meist selbst für die Kosten aufkommen. Deswegen ist es
ratsam, dass Du dich nach einem Arbeitgeber umschaust, der bereit ist in dich zu
investieren. Viele Arbeitgeber haben schon jetzt ein offenes Ohr für
fortbildungswillige Mitarbeiter. Du kannst also darauf bauen, eine Stelle zu
finden, in der deine Entwicklung angemessen unterstützt wird.

### Besorg' dir, was dir zusteht!
Es liegt an dir, dich für deine Weiterbildung einzusetzen. Lebenslanges Lernen
wird immer wichtiger und kann dir viele Türen öffnen. Wenn dein Arbeitgeber
auf stur schaltet, soll dir die langwierige Jobsuche dabei nicht das Hindernis
sein. Unternehmen, die bereit sind, in dich zu investieren, bieten dir genau die
Stelle, die dich weiterbringt. Bei enwork erkennst Du diese Unternehmen ganz
einfach an ihrem Profil. Du kannst in deinem eigenen Profil festlegen, dass dir
Weiterbildung wichtig ist und wir zeigen dir Unternehmen, bei denen Du dich
weiterentwickeln kannst. Mit unserem Jobmatching Tool übernehmen wir dabei die
Suche für dich. Wir bauen die Hürden bei der Bewerbung ab, damit Du nicht den
Anschluss verlierst.  
Erstelle jetzt [dein Profil](https://app.enwork.de/sign-up) und bleib' auf dem
Arbeitsmarkt relevant.
